%% компиляция с рисунками pstool:
%% pdflatex -shell-escape <filename>.tex
%% ДОКУМЕНТ
\documentclass[a4paper,12pt,russian,oneside,final]{report}
%\usepackage{showframe} % показывает разметку
\sloppy % ослабляет стандарты latex, изменяет расстояния между словами,
        % предотвращая выход за границы области текста
%\fussy % наоборот - для поиска ошибок


%% КОДИРОВКА
\usepackage{cmap}             % поиск по PDF
\usepackage{mathtext}         % русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}     % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}   % кодировка исходного текста
\usepackage[russian]{babel}   % локализация и переносы


%% ШРИФТЫ
\usepackage{indentfirst} % абзацный отступ после заголовка
\parindent=1.25cm        % абзацный отступ
\clubpenalty=500         % управление разрывом страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=500        % управление разрывом страницы перед последней строкой абзаца
\usepackage[onehalfspacing]{setspace} % интервал между (1.5 в тексте, но не в таблицах)
\frenchspacing
%\makeatletter
%\renewcommand\small{\@setfontsize\small{11.5}{13}} % \small=12pt - для таблиц
%\renewcommand\large{\@setfontsize\large{15.5}{17}} % \large=16pt - для секций
%\renewcommand\Large{\@setfontsize\Large{17.5}{19}} % \Large=18pt - для титульника
%\makeatother

%% МАТЕМАТИКА
% расширенные наборы  математических символов
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools,latexsym,mathtext}
% умная запятая
\usepackage{icomma}
% Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{}
\mathtoolsset{showonlyrefs=true}
\usepackage{calc}

% перенос знаков в формулах (дублирование знака при переносе \hm{})
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%% ВИСЯЧАЯ ПУНКТАЦИЯ
\usepackage{microtype}
\SetProtrusion
{
encoding = T2A,
family = faq
}
{
« = {1000,     },
» = {    , 1000},
„ = {1000,     },
“ = {    , 1000},
( = {1000,     },
) = {    , 1000},
! = {    , 1000},
? = {    , 1000},
: = {    , 1000},
; = {    , 1000},
. = {    , 1000},
- = {    ,  500},
{,}= {    , 1000}
}
\DeclareMicrotypeSet{t2atext}{encoding=T2A}
\UseMicrotypeSet{t2atext}

%% ГРАФИКИ
%\usepackage{pstool}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{eso-pic}
% заменить default разделение ':' на '.' в подписях к рисункам и таблицам
\usepackage[labelsep=period,tableposition=top,justification=centering]{caption}
\usepackage{subcaption}

\DeclareCaptionFormat{form}{
\hbox to\textwidth{\hfill\parbox{0.8\textwidth}{\begin{center}#1#2#3\end{center}}\hfill}}
\DeclareCaptionLabelFormat{gostfigure}{\bfseries Рис. #2.}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{~}
\DeclareCaptionTextFormat{textfigure}{\centering #1}
\captionsetup{labelsep=gost}
\captionsetup[figure]{
format=form,
labelformat=gostfigure,
textformat=textfigure,
aboveskip=-1.0em,
belowskip=-1.5em}
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}

%% ТАБЛИЦЫ
\usepackage{tabularx,longtable}
%\usepackage{booktabs} % for \toprule, \middlerule, \bottomrule
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}


% стиль:              \textbf{Таблица 1.1.} имя
\DeclareCaptionFormat{GOSTtable}{\raggedleft #2#1~#3}
\DeclareCaptionLabelSeparator{fill}{}
\DeclareCaptionLabelFormat{fullparents}{\bothIfFirst{#1}{~}#2.}
\captionsetup[table]{
     format=GOSTtable,
%     font={footnotesize}, % кегль
     labelformat=fullparents,
     labelsep=fill,
     labelfont={bf},
     justification=centering,
     singlelinecheck=false,
     aboveskip=1ex,
     belowskip=1.5ex
     }

%% ФОРС ПОЛОЖЕНИЯ ГРАФИКИ, ОБТЕКАНИЕ ТЕКСТОМ И PDF
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pdfpages}

%% ОСТАЛЬНОЕ
\usepackage{datetime}
\usepackage{makeidx} %index list
\usepackage{textcase}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{lastpage}


%%%%%%%%%%%%%%%%% ОФОРМЛЕНИЕ %%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------- pdf -------------------%
%% ГЕОМЕТРИЯ
\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{right=2cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
%\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{1cm}
\setlength{\voffset}{-0.1cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{}
    \rhead{\thepage}}

%% БИБЛИОГРАФИЯ
\usepackage{cite}
\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1. } % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
%\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
%\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.}


%% СЕКЦИОНИРОВАНИЕ
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]
    {\filcenter}
    {\MakeUppercase{\large\bfseries\chaptertitlename}
    \large\bfseries\thechapter.}%
    {0.5ex}%
    {\large\bfseries\hyphenpenalty=10000}{}

\titleformat{\section}
    {\large\bfseries\hyphenpenalty=10000}
    {\thesection}
    {1em}{}

\titleformat{\subsection}
    {\normalsize\bfseries\hyphenpenalty=10000}
    {\thesubsection}
    {1em}{}

% Настройка вертикальных и горизонтальных отступов
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-10pt}{16pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*2}{*2}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*2}{*2}


%% ОГЛАВЛЕНИЕ
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}%
\large\bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-0.5em}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\mbox{}\hfill\\\mbox{}\hfill{\small Стр.}\vspace{-2.5em}}
\renewcommand{\cftchapfont}{\bfseries\MakeUppercase\chaptername\hspace{0.30em}}
\renewcommand{\cftchapnumwidth}{0em}
\renewcommand{\cftchapaftersnumb}{\hspace{0.5em}.\hspace{0.5em}} % после номера главы
\renewcommand{\cftbeforechapskip}{1em}
%\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{35pt}}
%\renewcommand{\cftsubsecfont}{\hspace{35pt}}
\renewcommand{\cftparskip}{-1mm}
\renewcommand{\cftchapdotsep}{4}
\renewcommand{\cftdotsep}{4}

% СПЕЦИАЛЬНАЯ СЕКЦИЯ LIKECHAPTER ДЛЯ НЕНУМЕРОВАННЫХ ГЛАВ (ВВЕДЕНИЕ, ВЫВОДЫ)
\newcommand{\likechapterheading}[1]{
    \mbox{}\vspace{-2.9ex}
    \begin{center}
     \MakeUppercase{\large\bfseries{#1}}
     \vspace{0.6ex}
    \end{center}
    \par}

\makeatletter
    \renewcommand{\@dotsep}{4}%
    \newcommand{\l@likechapter}[2]{{\vspace{1em}\@dottedtocline{0}{0pt}{0pt}{#1}{{#2}}}}
\makeatother
\newcommand{\likechapter}[1]{%
    \likechapterheading{#1}%
    \addcontentsline{toc}{likechapter}{#1}%
    \setcounter{figure}{0}%
    \setcounter{table}{0}}

%% НАСТРОЙКА ПРИЛОЖЕНИЙ
\usepackage[title,titletoc]{appendix}

%% КОМАНДЫ
\def\mykappa{{\hbox{\ae}}}
\def\degree{^\circ}
\providecommand{\TikzFont}{}  % шрифт рисунков

\global\newcommand{\Def}{\large{\underline{\textit{\textbf{Def:}}}} }
\global\newcommand{\Exrc}{\large{\textit{\textbf{Упражнение: }}}}
\global\newcommand{\Wrn}{\large{\textit{\textbf{Замечание: }}}}
\global\newcommand{\Exmp}{\large{\textit{\textbf{Пример: }}}}
\global\newcommand{\Prf}{\large{\textit{\textbf{Доказательство: \newline}}}}

\global\newcommand{\Cons}{\large{\textit{\textbf{Следствие: }}}} %MininMd тут я следствие доопределил 23.9.15

\setlength\parindent{0pt}

%% ДОКУМЕНТ
\begin{document}
%\tableofcontents
\newpage
\input{tex/G1P1.tex}
\input{tex/lection2.tex}
\input{tex/lection3.tex}
%\input{tex/lection4.tex}
\end{document}
